\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}

\usepackage{algorithm}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap}

\title{Étude de la procédure DPLL en Coq\\Preuves Interactives et Applications}
\author{Yaëlle Vinçont \& Thibault Feret}
\date{21 novembre 2016}

\begin{document}

\maketitle

Pour ce projet de Preuves Interactives et Applications, nous avons choisi le projet ``Etude de la procédure DPLL'', et d'utiliser Coq. Puisque nous avons des versions différentes du logiciel CoqIde, nous avons utilisé alternativement les versions 8.4, et 8.5, et notre code fonctionne avec les deux.

Cependant, comme lors du TP la version 8.5 n'avait pas supporté la création d'un fichier makefile pour gérer plusieurs fichiers dépendants, nous avons préféré ne pas essayer. Nous avons donc créé un seul fichier Projet.v qui contient les trois parties dans leur intégralité. Il suffit alors pour exécuter le fichier d'utiliser l'outil de parcours intégré dans Coq.\\

Le fichier est divisé en trois, chaque partie étant séparées des auutres par des espaces et un commentaire indiquant son début. De façon logique, chaque partie correspond à une étape du projet.

La première étape a été de définir des types permettant de représenter les données utilisées par l'algorithme. Pour cela, nous avons choisi les représentations suivantes :
\begin{itemize}
\item variable : \verb=var=, avec \verb?var := N?
\item littéral : \verb=litt=, avec \verb?litt := (var*bool)?
\item clause : pour cela, nous avons défini un module \verb=clause= décrivant une liste ordonnée de littéraux. Si \verb=(x,true)= est dans une clause, alors on a $x$ parmi les littéraux de celle-ci.
\item interprétation : pour des raisons pratiques de lisibilité, nous avons décidé de donner un nom différent aux interprétations partelles, qui sont pourtant la même chose que les clauses : une liste de littéraux. Ainsi, si \verb=(x,true)= est dans une interprétation, alors on initialise $x$ à la valeur vraie pour vérifier si I satisfait l'ensemble de clauses
\item ensemble de clauses : \verb=prop= est un module créé avec la fonction\\\verb=MSetWeakList.Make= qui décrit une liste pas forcèment ordonnée de clauses
\item solution : \verb=solution= est un module décrivant l'ensemble des solutions du programme
\end{itemize}

Nous avons ensuite traduit ces différentes représentations en Coq, et les avons testé avec quelques fonctions de base.\\

La deuxième partie consistait à définir DPLL de façon inductive en décrivant les règles comme des axiomes. On considère pour cela que pour chaque règle de la forme ``prémisse'' sur ``conclusion'', cela va donner une règle de la forme \verb=premisse -> conclusion=. On ajoute ainsi les différentes règles.\\

Enfin, on va essayer de prouver quelques propriétés sur notre définition de DPLL : la correction, la complétion, et enfin la terminaison. Malheureusement nous n'avons pas réussi à prouver complètement ces propriétés. Nous avons donc essayé de prouver chaque propriété, en utilisant des tactiques pour avancer, et en utilisant un \verb=admit= quand nous nous retrouvions coincés.\\
\\

Pour conclure, nous avons réussi à définir les représentations des données, exception faite du \verb=compare_spec=. Nous avons également pu définir DPLL, malgrè quelques difficultés pour comprendre le fonctionnement des règles. En revanche, nous n'avons fait que de petites parties de la preuve, sans réussir à prouver les propriétés dans leur ensemble.

\end{document}
